<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>Beerblogging on gtsalles.com.br </title>
      <generator uri="https://gohugo.io">Hugo</generator>
    <link>http://blog.gtsalles.com.br/tags/beerblogging/</link>
    <language>pt-BR</language>
    <author>Gustavo Carvalho</author>
    
    <updated>Tue, 07 Jan 2014 23:56:00 -0300</updated>
    
    <item>
      <title>Customizando Admin do Django</title>
      <link>http://blog.gtsalles.com.br/post/customizando-admin-do-django/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2014 23:56:00 -0300</pubDate>
      <author>Gustavo Carvalho</author>
      <guid>http://blog.gtsalles.com.br/post/customizando-admin-do-django/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pra quem não teve a oportunidade de ver minha palestra na Python Brasil, falei de customizações na admin do Django. Seguem o vídeo e os slides :)&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/vfVwn7h1dUE&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;iframe src=&#34;//pt.slideshare.net/slideshow/embed_code/key/kIqLJTR5lS61qT&#34; width=&#34;425&#34; height=&#34;355&#34; frameborder=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34; style=&#34;border:1px solid #CCC; border-width:1px; margin-bottom:5px; max-width: 100%;&#34; allowfullscreen&gt; &lt;/iframe&gt; &lt;div style=&#34;margin-bottom:5px&#34;&gt; &lt;strong&gt; &lt;a href=&#34;//pt.slideshare.net/gtsalles/python-26800388&#34; title=&#34;Customizando Admin do Django&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Customizando Admin do Django&lt;/a&gt; &lt;/strong&gt; from &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;//www.slideshare.net/gtsalles&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Gustavo Carvalho&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;/div&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Context Processors</title>
      <link>http://blog.gtsalles.com.br/post/context-processors/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2014 22:34:00 -0300</pubDate>
      <author>Gustavo Carvalho</author>
      <guid>http://blog.gtsalles.com.br/post/context-processors/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Template Context Processors (TCP) é uma feature que o Django utiliza pra acessar variáveis em qualquer template. Provavelmente já os usamos diversas vezes sem perceber, seja no &lt;code&gt;MEDIA_URL&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;STATIC_URL&lt;/code&gt;, debug ou mesmo no user, que retorna o usuário atualmente autenticado na sessão ou um objeto AnonymousUser caso não esteja autenticado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos esses exemplos podem ser acessados simplesmente por &lt;code&gt;{{ user }}&lt;/code&gt;, ou &lt;code&gt;{{ debug }}&lt;/code&gt;, sendo que nenhuma dessas variáves está em nenhuma das views que escrevemos. Isso se dá porque no global_settings do Django, já existem alguns TCP pré-configurados. Por causa deles, é possível acessar essas (e outras) variáveis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um exemplo diferente de aplicação seria um situação onde você precisa acessar um objeto em diversos templates diferentes. Uma solução para isso seria a de incluir no contexto de cada view o determinado objeto. Isso foge totalmente ao princípio DRY.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com TCP, o acesso ao objeto fica centralizado em um único arquivo na sua app, e, a partir daí, pode ser acessado em qualquer template. Mais ou menos isso:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;# app_name/context_processors.py

from app_name.models import RandomModel

def method_name(request):
    &amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;
    All objects of RandomModel will be available in any template
    just using {{ random }}
    &amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;

    random_stuff = RandomModel.objects.all()
    return {&#39;random&#39;: random_stuff}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
# settings.py

from django.conf.global_settings import TEMPLATE_CONTEXT_PROCESSORS

TEMPLATE_CONTEXT_PROCESSORS += (
    &#39;app_name.context_processors.method_name&#39;
)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Antes de usar TCP, avalie bem se existe uma real necessidade para a sua aplicação. Pelo fato de ele estar setado no settings.py, ele sempre será executado independente de um template ou outro não o utilizar, isso pode gerar queries desnecessárias e com isso, perda de desempenho na aplicação. Em casos onde só é necessário acessar objetos em apenas alguns templates talvez o uso de &lt;a href=&#34;https://docs.djangoproject.com/en/dev/howto/custom-template-tags/&#34;&gt;Custom Template Tags&lt;/a&gt; seja mais indicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;That&amp;rsquo;s all ;)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python Brasil [9]</title>
      <link>http://blog.gtsalles.com.br/post/python-brasil-9/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2013 09:49:00 -0300</pubDate>
      <author>Gustavo Carvalho</author>
      <guid>http://blog.gtsalles.com.br/post/python-brasil-9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Com mais de um mês desde a nona edição da &lt;a href=&#34;http://2013.pythonbrasil.org.br/pythonbrasil&#34;&gt;Python Brasil&lt;/a&gt;, finalmente consegui arrumar meia hora pra tentar (quando eu digo tentar, é só tentar mesmo) colocar em palavras o que foi o evento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A minha experiência com comunidade é nova, iniciou-se em março/13 quando comecei a trabalhar com Python na &lt;a href=&#34;http://128bits.cc&#34;&gt;128Bits&lt;/a&gt; e, mais ainda na &lt;a href=&#34;http://2013.pythonnordeste.org/&#34;&gt;Python Nordeste 2013&lt;/a&gt;. Lá na #PyNe pude começar a ver a magnitude daquilo e comecei a imaginar até onde aquilo poderia me levar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Python Brasil conseguiu ser ainda mais incrível. Não só por ser a minha primeira, mas também porque logo de cara, fui como palestrante. Ainda hoje não sei descrever o que passou na minha cabeça quando tive a palestra aprovada. Não sabia se ficava feliz ou desesperado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Passada toda a euforia e ansiedade antes da viagem, finalmente chegou o dia. Infelizmente acabei não chegando a tempo Django Day, tenho certeza que foi muito bom.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O evento pra mim, só começou mesmo depois da minha palestra que por sorte, foi no primeiro dia, antes disso não consegui me concentrar em nada e quando chegou a hora, apesar do (grande) nervosismo, acho que falei o que tinha pra falar. O vídeo da palestra vocês podem conferir aqui: &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=vfVwn7h1dUE&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=vfVwn7h1dUE&lt;/a&gt; :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Passada a tensão pude aproveitar o evento e fui ver as palestras. &lt;em&gt;Muita&lt;/em&gt; coisa boa, muita mesmo, era tenso escolher o que assistir com tanta coisa em paralelo. O que me confortava era saber que depois tudo ia estar disponível no &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/playlist?list=PLqjh1U8eZaP6TM0tCdLVeiB0LTBkaEBai&#34;&gt;Youtube&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O evento foi muito bacana entre muitos motivos, por ter tido a oportunidade de conhecer muita gente, conheci pessoalmente &lt;a href=&#34;https://twitter.com/fernandogrd&#34;&gt;Fernando&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://twitter.com/_renatoOliveira&#34;&gt;Renato&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://twitter.com/raelmax&#34;&gt;Rael&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://twitter.com/franciscosouza&#34;&gt;Francisco Souza&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://twitter.com/viniciusban&#34;&gt;Vinícius&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://twitter.com/romulocollopy&#34;&gt;Rômulo&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://twitter.com/avelino0&#34;&gt;Avelino&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://twitter.com/rochacbruno&#34;&gt;Bruno Rocha&lt;/a&gt;, revi &lt;a href=&#34;https://twitter.com/henriquebastos&#34;&gt;Henrique&lt;/a&gt;, enfim, muita gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No primeiro dia de evento à noite, saímos apenas pela cidade, não nos encontramos com ninguém da comunidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Passado mais um dia de palestras inscríveis, finalmente saímos pela primeira vez com a galera. Fomos num bar, e lá encontramos Henrique e, tive a oportunidade de conhecer a galera de Minas, desses só peguei contato do &lt;a href=&#34;https://twitter.com/joaojunior_ma&#34;&gt;João&lt;/a&gt; e do &lt;a href=&#34;https://twitter.com/cassiobotaro&#34;&gt;Cássio&lt;/a&gt;. Fiquei feliz porque vi uma galera animada, os &amp;ldquo;mineirim-come-queto&amp;rdquo; não são tão &amp;ldquo;mineirim-come-queto&amp;rdquo; :p. Achei massa também porque depois do evento acompanhei um pouco da movimentação do &lt;a href=&#34;https://groups.google.com/forum/#!forum/python-mg&#34;&gt;PUG-MG&lt;/a&gt; e vi que eles tão balançando as coisas lá por BH. Durante o evento surgiu até a ideia de fazer a Python Brasil 11 por lá, quem sabe a ideia não vai pra frente mesmo :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saímos novamente durante os dois dias seguintes, e sempre foi igualmente f*da. (Vou ficar devendo as fotos).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não lembro se foi na #PyBr ou na #PyNe, mas lembro que o Henrique falou o seguinte:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Python é a minha desculpa pra viajar e conhecer pessoas.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso é a mais pura verdade. As palestras são boas? São, mas tá tudo no Youtube depois do evento. A ideia de verdade mesmo de um evento como esse é conhecer pessoas, rever quem você conhece, fazer conexões, profissionais ou mesmo criar amizades. Claro, tudo isso é bem melhor se regado a uma cerveja &lt;em&gt;bem&lt;/em&gt; gelada :D. #horaextra #ftw&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outro ponto positivo foi que outras pessoas do &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/groups/pugpi/&#34;&gt;PUG-PI&lt;/a&gt; puderam perceber isso, &lt;a href=&#34;https://twitter.com/mcastrosouza&#34;&gt;Marcos&lt;/a&gt; e Luckas voltaram bem empolgados. Eu acho que comunidade é uma bola de neve, uma pessoa conhece a comunidade, vê a maravilha que é, convida outra pessoa pra conhecer, e mais outra e por aí vai.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E pensar que até a minha palestra ter sido aceita eu ainda não estava totalmente decidido a ir. Hoje tenho em mente que anualmente faço no mínimo duas viagens: PyNe e PyBr. Todo ano, já prepararei o orçamento visando esses dois investimentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Minha próxima viagem já tem data marcada, 1, 2 e 3 de maio tô descendo em salvador ;)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primeiro Encontro do Grupo de Usuários de Python do Piauí - PUG-PI</title>
      <link>http://blog.gtsalles.com.br/post/primeiro-encontro-do-grupo-do-pug-pi/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2013 22:14:00 -0300</pubDate>
      <author>Gustavo Carvalho</author>
      <guid>http://blog.gtsalles.com.br/post/primeiro-encontro-do-grupo-do-pug-pi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://blog.gtsalles.com.br/img/DSCN0547_1.JPG&#34; alt=&#34;Primeiro encontro do PUG-PI&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dia 07/06/13 foi realizado no DIE-UFPI o primeiro encontro do &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/groups/pugpi&#34;&gt;PUG-PI&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Confesso que superou as minhas expectativas. Imaginei que por ser o primeiro não teríamos aquela quantidade de pessoas (pelo menos a quantidade inicial), não contei, mas era algo entre 15 e 20 pessoas. É verdade que alguns precisaram sair antes do final e entendo muitos outros que não puderam comparecer, afinal foi tudo muito rápido, não tivemos muito tempo para divulgar e organizar melhor, mas ainda assim eu digo que foi um sucesso; ao fim tivemos tivemos 8 guerreiros que conseguiram resolver o problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inicialmente no encontro rolou uma troca de experiências, eu falei um pouco do meu trabalho com &lt;a href=&#34;https://www.djangoproject.com/&#34;&gt;Django&lt;/a&gt;, o &lt;a href=&#34;https://twitter.com/j_renato777&#34;&gt;José Renato&lt;/a&gt; falou da experiência dele com &lt;a href=&#34;http://web2py.com/&#34;&gt;Web2Py&lt;/a&gt;, o &lt;a href=&#34;https://twitter.com/kalyfabdalla&#34;&gt;Kalyf&lt;/a&gt; falou do seu trabalho na Iniciação Científica também, o &lt;a href=&#34;https://twitter.com/erickboliveira&#34;&gt;Erick&lt;/a&gt; falou do que ele fez no seu TCC, também tinha uma galera que não conhecia a linguagem que foi lá pra aprender (e são todos bem-vindos =D), então a gente fez uma introdução ao Python lá, mostramos o básico pra gente começar, fizemos uns live demos lá mostrando o poder de Python e depois partimos pro Coding Dojo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre o Dojo, pouca gente não conhecia como funcionava o Dojo, então explicamos como funciona e fomos escolher o problema. Não tivemos muito problema pra escolher, acabamos optando pelo problema dos &lt;a href=&#34;http://dojopuzzles.com/problemas/exibe/diamantes/&#34;&gt;Diamantes&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nós tivemos um pouco mais de dificuldade do que imaginávamos que íamos ter :p, mas acontece. E no fim finalmente chegamos a essa solução: &lt;a href=&#34;https://gist.github.com/gtsalles/3905334dfea31dca1005&#34;&gt;https://gist.github.com/gtsalles/3905334dfea31dca1005&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O objetivo do grupo é engrandecer a comunidade existente e agregar uma quantidade maior de membros, e acredito, e desejo, que a gente consiga atingir esse objetivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E que venham os próximos encontros. o/&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internal Server Error no Deploy de Aplicação Django</title>
      <link>http://blog.gtsalles.com.br/post/internal-server-error-no-deploy-de-aplicacao-django/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2013 19:13:00 -0300</pubDate>
      <author>Gustavo Carvalho</author>
      <guid>http://blog.gtsalles.com.br/post/internal-server-error-no-deploy-de-aplicacao-django/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Recentemente desenvolvi um projeto em Django e depois do deploy, quando o &lt;code&gt;DEBUG&lt;/code&gt; foi setado para &lt;code&gt;False&lt;/code&gt;, o site começou gerar o erro 500.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perambulando por aí descobri que como medida se segurança, as versões mais recentes do Django introduziram uma configuração chamada allowed hosts pra prevenir &lt;a href=&#34;http://pt.wikipedia.org/wiki/DNS_cache_poisoning&#34;&gt;&amp;ldquo;envenenamento de cache&amp;rdquo;&lt;/a&gt;. Essa configuração é uma lista dos hosts/domínios os quais esse site pode servir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para resolver o problema, basta incluir no seu &lt;code&gt;settings.py&lt;/code&gt; a configuração &lt;code&gt;ALLOWED_HOSTS&lt;/code&gt; contendo uma lista com os seus endereços de domínio e/ou IP&amp;rsquo;s do seu servidor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;ALLOWED_HOSTS = [&#39;exemplo.com.br&#39;, &#39;11.22.33.44&#39;, &#39;127.0.0.1&#39;]&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero ter ajudado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agradecimentos a &lt;a href=&#34;http://getluky.net/2013/02/21/django-debugfalse-and-allowed_hosts/&#34;&gt;Gordon Luk&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;https://twitter.com/henriquebastos&#34;&gt;Henrique Bastos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
